Quais os tipos de input?

Type		Descrição	
button		Define um botão	
checkbox	Define uma caixa de checagem	
color		Define uma caixa de cores	
date		Define um campo de data	
datetime-local	Define um campo de data e horário	
email		Define um campo de e-mail	
file		Define uma campo para upload de arquivos	
hidden		Define um campo oculto	
image		Define uma imagem como botão de envio do formulário HTML	
month		Define um controle de mês e ano	
number		Define um campo de intervalo de número	
password	Define um campo de senha (mascarando-a)	
radio		Define um campo de opção (radio)	
range		Define um controle de intervalo	
reset		Define um botão para reiniciar aos valores iniciais	
search		Define um campo de pesquisa			
submit		Define um botão de envio do formulário HTML	
tel		Define um campo de telefone		
text		Define um campo de texto		
time		Define um campo de controle de horário	
url		Define um campo de URL			
week		Define um campo de controle de semana	
--------------------------

Como funciona o container form?

R: Container normal, só que para formular o formulario, utilizado para conter as tags de form.

--------------------------

Como funciona o post?

R: O método POST é utilizado no navegador para conversar com o servidor.é como se falássemos ao servidor “Servidor, verifique esses dados e me retorne um resultado adequado”. 
Dessa forma, ao enviar um formulário através do método POST, os dados serão anexados ao corpo da solicitação HTTP.
Diferentemente do método GET, explicado anteriormente, o método POST não inclui o corpo na URL. Portanto, os dados enviados não ficarão visíveis na URL.

	Anexa dados de formulário dentro do corpo da solicitação de HTTP. Portanto, os dados não são mostrados na URL;
	Não tem limitações de tamanho;
	Os envios de formulários com o POST não podem ser marcados.